港大深圳醫院醫療糾紛涉事醫生係大陸醫生？

繼去年爆出新生嬰兒死亡事件後，香港大學深圳醫院日前再發生病人求診後死亡事件。《南方都市報》報道，1名8歲內地女童日前到港大深圳醫院求診，被診斷為急性上呼吸道感染後，女童回家病情沒有好轉，兩日後突然病情惡化，經搶救後不治。網民根據女童的診症單，找到兩名曾經為女童看病的醫生。
相關新聞：急症室求診人數再破6,000 病房僅仁濟北區未爆

這名章姓女童首次是在周二（1日）到港大深圳醫院的急診科求醫，當時由醫生楊文軒為她看病，並診斷為「急性上呼吸道感染、胃腸功能紊亂」。根據港大深圳醫院的資料，楊文軒是該院的駐院醫生，但未有詳列他的其他個人資料，亦沒有其人的照片。
章女翌日下午3時許再到港大深圳醫院求醫，這次為她看病的是急診科醫生劉君，當時他為女童進行體格、血液常規等檢查，診斷結果也是「急性上呼吸道感染」。港大深圳醫院的網站則指，劉君是駐院醫生，2008年在江西省南昌大學醫學院畢業，目前在廣州醫學院攻讀研究生，他是深圳市紅十字會會員，亦完成美國心臟協會基本生命支援術課程（BLS，Basic Life Support）及高級心臟生命支援術課程（ACLS，Advanced Cardiovascular Life Support）。
相關新聞：【深圳直擊】港大深圳醫院加強保安 涉事醫生未有上班

網站亦指，劉君有6年的急診科臨床經驗，曾在外科及內科各科室多次進修，能熟練完成常見病的診斷和治療，擅長對急危重症的救治。

劉君，睇名字都估到係大陸醫生，今日無返工，醫院又加強保安

楊文軒有香港註冊

不過我估唔係同一個人

BLS同ACLS都寫落教育背景？ 醫院大把護士都有啦屌